Hij gemakkelijk verzekerd dat hij beroepsgeheim; nogmaals uiting aan zijn medeleven voor haar verdriet, wenste hij een vrolijkere afsluiting dan was er op dit moment reden tot hoop, en verlaten zijn complimenten voor haar betrekkingen met slechts één serieuze, weemoed kijk, vertrok.
Als hij de quitted kamer, Elizabeth voelde hoe onwaarschijnlijk was dat zij ooit elkaar weer op zulke voorwaarden van boventoon had aangegeven hun verscheidene bijeenkomsten in Derbyshire, en gooide ze een retrospectieve blik over het geheel van hun bekendheid, zo vol tegenstrijdigheden en rassen, zuchtte in de perverse neiging om ontwikkelingshulp van de gevoelens die nu gepromoveerd zijn voortbestaan, en zou voorheen hebben gejubeld in haar beëindiging.
Als dank en waardering voor zijn goede fundamenten van affectie, Elizabeth's verandering van sentiment zullen noch onwaarschijnlijk noch defect.
Maar als anders--gezien de vrucht van deze bronnen is onredelijk of onnatuurlijk, in vergelijking met wat zo vaak beschreven als gevolg van een eerste gesprek met haar object, en zelfs voordat twee woorden zijn uitgewisseld, kan niets worden gezegd in haar verdediging, behalve dat ze had iets van een proefversie van de laatstgenoemde methode in haar partijdigheid voor Wickham, en dat haar ziek zou misschien haar toestemming te vragen aan de andere minder interessante mode van het werktuig.
Hoe het ook zij, zij zag hem met spijt; en in dit vroege voorbeeld van wat Lydia's infamy moet produceren, extra pijnlijk omdat zij weerspiegeld op dat ellendige zaak.
Nog nooit, sinds het lezen van Jane's tweede brief, had ze daar nog een hoop van Wickham's zin te trouwen.
Niemand maar Jane, ze dacht, kon strelen met deze verwachting.
Verrassing was de minste van haar gevoelens over deze ontwikkeling.
Terwijl de inhoud van de eerste brief bleef in haar hoofd, zij was een en al verbazing--alle verbazing dat Wickham te huwen met een meisje wie het onmogelijk was dat hij kon trouwen voor geld; hoe Lydia ooit had bijgevoegd hem was verschenen, onbegrijpelijk.
Maar nu was het al te vanzelfsprekend.
Voor een dergelijke bijlage als deze zij mogelijk voldoende bedels; en hoewel zij niet veronderstellen Lydia worden opzettelijk taxeert leidde zonder de bedoeling van huwelijk, ze had geen moeite met de overtuiging dat haar deugd of haar begrip marktconcept haar valt een gemakkelijke prooi.
Ze had nooit waargenomen, terwijl was het Regiment in Hertfordshire, dat Lydia had een partijdigheid voor hem, maar ze was ervan overtuigd dat Lydia wilde slechts aanmoedigen om zelf aan iedereen.
Soms één officier, soms een ander, was haar favoriete, their attentions gesteld in haar advies.
Haar liefde had voortdurend fluctueren, maar nooit zonder een object.
Het onheil van verwaarlozing en vergis toegeeflijkheid tegenover een dergelijk girl--oh!
Hoe acuut is zij nu voelen!
Ze was vrij om thuis te horen, te zien, te worden op de plek die u kunt delen met Jane in het cares dat moet nu zijn geheel bij haar, in een gezin, deranged, vader afwezig is, een moeder die niet van inspanning, en die voortdurend; en hoewel bijna overtuigd dat niets kan worden gedaan voor Lydia, haar ooms interferentie leek van het allergrootste belang, en tot hij kwam de Kamer haar ongeduld was ernstig.
Meneer en mevrouw Gradiner had gehaast terug in alarm, gesteld door de functionaris die hun nichtje werd genomen plotseling ziek; doch ze meteen op dat hoofd, waar ze de oorzaak van hun dagvaarding, het lezen van de twee letters hardop, en woning op de postscript van de laatste met trillende energie.--Hoewel Lydia was nooit een favoriet bij hen, meneer en mevrouw Gradiner kon niet maar diep getroffen.
Niet alleen door Lydia, maar alle betrokken waren; en na de eerste uitroepen van verwondering en afgrijzen, Mr. Gardiner beloofde bijstand in zijn macht.
Elizabeth, maar verwachtte niet minder, dankte hem met tranen van dankbaarheid; en alle drie wordt aangestuurd door één geest, alles met betrekking tot hun reis was snel geregeld.
